[{"id": 1, "RNCP": "BAC PRO", "Intitule": "Artisanat et m\u00e9tiers d'art options \u00ab verrerie scientifique et technique \u00bb et \u00ab m\u00e9tiers de l'enseigne et de la signal\u00e9tique \u00bb", "Niveau": "Niveau 4", "Certificateur": "MINISTERE DE L'EDUCATION NATIONALE ET DE LA JEUNESSE", "Date": "31-08-2027", "fiche": "RNCP36425", "RESUME": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Objectifs et contexte de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Le titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel options \"Verrerie scientifique et technique\" et \u00ab M\u00e9tiers de l\u2019enseigne et de la signal\u00e9tique \u00bb est un technicien capable de s'adapter \u00e0 des activit\u00e9s tr\u00e8s vari\u00e9es quel que soit le type d'entreprise o\u00f9 il \u00e9volue : artisanat, petite et moyenne entreprise ou industrie, grande entreprise, centre de recherche, universit\u00e9 scientifique.<br/>\nPour l\u2019option \"Verrerie scientifique et technique\" il doit, en particulier, prendre en charge toute activit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la conception et \u00e0 la r\u00e9alisation de pi\u00e8ces de verrerie \u00e0 caract\u00e8re scientifique ou technique.<br/>\nPour l\u2019option \u00ab M\u00e9tiers de l\u2019enseigne et de la signal\u00e9tique \u00bb il doit, en particulier, prendre en charge toute activit\u00e9 li\u00e9e aux enseignes lumineuses et \u00e0 la signal\u00e9tique ext\u00e9rieure comme int\u00e9rieure.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Activit\u00e9s vis\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Il exerce dans des conditions d'autonomie et de responsabilit\u00e9 li\u00e9es aux connaissances techniques et esth\u00e9tiques des activit\u00e9s de sa sp\u00e9cialit\u00e9. Ses pr\u00e9occupations sont li\u00e9es aux imp\u00e9ratifs suivants :<br/>\n\u2013 \u00e0 la qualit\u00e9 technique et esth\u00e9tique, dans le respect des normes et des principes li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9laboration de pi\u00e8ces de verrerie \u00e0 caract\u00e8re scientifique, technique, signal\u00e9tique, etc. ;<br/>\n\u2013 aux diff\u00e9rentes contraintes li\u00e9es aux mat\u00e9riaux utilis\u00e9s dans les m\u00e9tiers de l\u2019enseigne et de la verrerie scientifique ;<br/>\n\u2013 \u00e0 la connaissance d'\u00e9quipements et/ou de techniques de types vari\u00e9s (traditionnelles ou innovantes) ;<br/>\n\u2013 \u00e0 la productivit\u00e9 et aux co\u00fbts de fabrication, de r\u00e9alisation et de pose ;<br/>\n\u2013 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 l'environnement ;<br/>\n\u2013 \u00e0 la qualit\u00e9 des relations humaines tant vis-\u00e0-vis du personnel de l'entreprise que de l'environnement ext\u00e9rieur de cette derni\u00e8re.<br/>\n<br/>\nIl doit, dans le cadre global de l'entreprise, \u00eatre capable d'int\u00e9grer une \u00e9quipe et de situer ses champs d\u2019activit\u00e9 tels que :<br/>\n\u2013 les mat\u00e9riels de laboratoire principalement en verre ;<br/>\n\u2013 les enseignes lumineuses et la signal\u00e9tique \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur comme \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Comp\u00e9tences attest\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p><strong>Analyse d\u2019un syst\u00e8me technique</strong> :<br/>\n. Identifier la situation, la demande.<br/>\n. Analyser les informations.</p>\n<p><strong>Technologie des mat\u00e9riaux, de leur transformation et de leur utilisation</strong> :<br/>\nProposer des solutions</p>\n<p><strong>Histoire de l'art du verre et projet d'arts appliqu\u00e9s</strong> :<br/>\nChoisir les moyens de communication.</p>\n<p><strong>Mise en oeuvre d'un ensemble ou de sous-ensembles \u00e0 partir d'un dessin de d\u00e9finition :</strong><br/>\n.D\u00e9coder et analyser un dossier de r\u00e9alisation.<br/>\n.\u00c9tablir un processus de fabrication.<br/>\n.Conduire les pr\u00e9parations de r\u00e9alisation<br/>\n.Contr\u00f4ler et assurer la qualit\u00e9.<br/>\n.R\u00e9aliser les produits en tenant compte des temps, des d\u00e9lais selon la qualit\u00e9 exig\u00e9e.</p>\n<p><strong>Analyse de fabrication et pr\u00e9paration en vue de sa r\u00e9alisation :</strong><br/>\nS\u00e9lectionner, d\u00e9terminer les mati\u00e8res d\u2019oeuvre n\u00e9cessaires.<br/>\nPr\u00e9voir la main-d\u2019oeuvre et les mat\u00e9riels \u00e0 utiliser.</p>\n<p><strong>Math\u00e9matiques</strong> :<br/>\n- S\u2019approprier : rechercher, extraire et organiser l'information ;<br/>\n- Analyser/raisonner : \u00e9mettre des conjectures ; proposer, choisir, une m\u00e9thode de r\u00e9solution ; \u00e9laborer un algorithme ;<br/>\n- R\u00e9aliser : mettre en \u0153uvre une m\u00e9thode de r\u00e9solution, des algorithmes ; utiliser un mod\u00e8le ; repr\u00e9senter ; calculer ; exp\u00e9rimenter ; faire une simulation\u00a0;<br/>\n- Valider : critiquer un r\u00e9sultat, argumenter ; contr\u00f4ler la vraisemblance d'une conjecture ; mener un raisonnement logique et \u00e9tablir une conclusion ;<br/>\n- Communiquer : rendre compte d'une d\u00e9marche, d'un r\u00e9sultat, \u00e0 l'oral ou \u00e0 l'\u00e9crit \u00e0 l'aide d'outils et d'un langage appropri\u00e9, expliquer une d\u00e9marche.</p>\n<p><strong>Physique-chimie </strong>:<br/>\n- S'approprier : rechercher, extraire et organiser l'information ;<br/>\n- Analyser/raisonner : formuler des hypoth\u00e8ses. Proposer, choisir une m\u00e9thode de r\u00e9solution ou un protocole exp\u00e9rimental ;<br/>\n- R\u00e9aliser : mettre en \u0153uvre une m\u00e9thode de r\u00e9solution, un protocole exp\u00e9rimental, utiliser un mod\u00e8le, repr\u00e9senter, calculer, effectuer une simulation ;<br/>\n- Valider : commenter un r\u00e9sultat, argumenter, contr\u00f4ler la vraisemblance d'une hypoth\u00e8se, de la valeur d'une mesure ;<br/>\n- Communiquer : rendre compte d'une d\u00e9marche, d'un r\u00e9sultat, \u00e0 l'oral ou \u00e0 l'\u00e9crit \u00e0 l'aide d'outils et d'un langage appropri\u00e9s, expliquer une d\u00e9marche.<br/>\n<strong>Economie-gestion :</strong><br/>\n- Comprendre et analyser une situation d'entreprise ;<br/>\n-Exploiter et analyser des documents \u00e9conomiques, juridiques ou de gestion\u00a0;<br/>\n- Justifier une r\u00e9ponse en s\u00e9lectionnant le cas \u00e9ch\u00e9ant des informations au sein d'un ou plusieurs documents ;<br/>\n- R\u00e9diger une r\u00e9ponse structur\u00e9e \u00e0 une probl\u00e9matique donn\u00e9e en mobilisant les savoirs associ\u00e9s et le vocabulaire sp\u00e9cifique ad\u00e9quat.</p>\n<p><strong>Pr\u00e9vention-sant\u00e9-environnement</strong> :<br/>\n- Mettre en \u0153uvre une d\u00e9marche d'analyse dans une situation donn\u00e9e ;<br/>\n- Expliquer un ph\u00e9nom\u00e8ne physiologique, un enjeu environnemental, une disposition r\u00e9glementaire, en lien avec la d\u00e9marche de pr\u00e9vention ;<br/>\n- Proposer une solution pour r\u00e9soudre un probl\u00e8me ;<br/>\n- Argumenter un choix ;<br/>\n- Communiquer a\u0300 l'\u00e9crit avec une syntaxe claire et un vocabulaire adapte\u0301.</p>\n<p><strong><em>Langues vivantes : </em></strong>Comp\u00e9tences de niveau B1+ du CECRL\u00a0:<br/>\n- Comprendre la langue orale ;<br/>\n- Comprendre un document \u00e9crit ;<br/>\n- S'exprimer \u00e0 l'\u00e9crit ;<br/>\n- S'exprimer \u00e0 l'oral en continu ;<br/>\n- Interagir \u00e0 l'oral dans des situations de la vie quotidienne, sociale et professionnelle.</p>\n<p><strong><em>Fran\u00e7ais :</em></strong><br/>\n- Ma\u00eetriser l'\u00e9change \u00e9crit : lire, analyser, \u00e9crire ;<br/>\n- Adapter son expression \u00e9crite selon les situations et les destinataires ;<br/>\n- Maitriser la lecture et exercer son esprit critique ;<br/>\n- Adapter sa lecture \u00e0 la diversit\u00e9 des textes ;<br/>\n- Mettre en perspective des connaissances et des exp\u00e9riences.</p>\n<p><strong><em>Histoire-g\u00e9ographie-enseignement moral et civique :</em></strong><br/>\n- Ma\u00eetriser et utiliser des rep\u00e8res chronologiques et spatiaux : m\u00e9moriser et s'approprier les notions, se rep\u00e9rer, contextualiser (HG) ;<br/>\n- S'approprier les d\u00e9marches historiques et g\u00e9ographiques : exploiter les outils sp\u00e9cifiques aux disciplines, mener et construire une d\u00e9marche historique ou g\u00e9ographique et la justifier (HG) ;<br/>\n- Construire et exprimer une argumentation coh\u00e9rente et \u00e9tay\u00e9e en s'appuyant sur les rep\u00e8res et les notions du programme (EMC) ;<br/>\n- Mettre \u00e0 distance ses opinions personnelles pour construire son jugement (HG-EMC) ;<br/>\n- Mobiliser ses connaissances pour penser et s'engager dans le monde en s'appropriant les principes et les valeurs de la R\u00e9publique (HG-EMC).</p>\n<p><strong><em>Arts appliqu\u00e9s et cultures artistiques :</em><br/>\nComp\u00e9tences d'investigation</strong><br/>\n- Rechercher, identifier et collecter des ressources documentaires ;<br/>\n- S\u00e9lectionner, classer et trier diff\u00e9rentes informations ;<br/>\n- Analyser, comparer des \u0153uvres ou des produits et les situer dans leur contexte de cr\u00e9ation ;<br/>\n- Etablir des convergences entre diff\u00e9rents domaines de cr\u00e9ation.<br/>\n<strong>Comp\u00e9tences d'exp\u00e9rimentation</strong><br/>\n- Respecter une demande et mettre en \u0153uvre un cahier des charges simple ;<br/>\n- Etablir des propositions coh\u00e9rentes en r\u00e9ponse \u00e0 un probl\u00e8me pos\u00e9 et r\u00e9investir les notions rep\u00e9r\u00e9es dans des r\u00e9f\u00e9rences.<strong>Comp\u00e9tences de r\u00e9alisation</strong><br/>\n- Op\u00e9rer un choix raisonn\u00e9 parmi des propositions et finaliser la proposition choisie.<br/>\n<strong>Comp\u00e9tences de communication</strong><br/>\n- Choisir des outils adapt\u00e9s ;<br/>\n- Etablir un relev\u00e9, analyser et traduire graphiquement des r\u00e9f\u00e9rences et des intentions ;<br/>\n- Justifier en argumentant, structurer et pr\u00e9senter une communication graphique, \u00e9crite et/ou orale.</p>\n<p><strong><em>Education physique et sportive :</em></strong><br/>\n- D\u00e9velopper sa motricit\u00e9 ;<br/>\n- S'organiser pour apprendre et s'entra\u00eener ;<br/>\n- Exercer sa responsabilit\u00e9 dans un engagement personnel et solidaire : connaitre les r\u00e8gles, les appliquer et les faire respecter ;<br/>\n- Construire durablement sa sant\u00e9 ;<br/>\n- Acc\u00e9der au patrimoine culturel sportif et artistique.</p>\n<p><strong><em>Le candidat peut choisir jusqu\u2019\u00e0 deux unit\u00e9s facultatives parmi les deux propos\u00e9es :<br/>\nBloc facultatif Langue vivante \u00e9trang\u00e8re ou r\u00e9gionale :</em></strong>Comp\u00e9tences de niveau B1+ du CECRL<br/>\n- S'exprimer \u00e0 l'oral en continu ;<br/>\n- Interagir \u00e0 l'oral ;<br/>\n- Comprendre un document \u00e9crit, dans des situations de la vie quotidienne, sociale et professionnelle.</p>\n<p><strong><em>Bloc facultatif Mobilit\u00e9 :</em></strong></p>\n<ul>\n<li>Comprendre et se faire comprendre dans un contexte professionnel \u00e9tranger\u00a0;</li>\n<li>Caract\u00e9riser le contexte professionnel \u00e9tranger\u00a0;</li>\n<li>R\u00e9aliser partiellement une activit\u00e9 professionnelle, sous contr\u00f4le, dans un contexte professionnel \u00e9tranger\u00a0;</li>\n<li>Comparer des activit\u00e9s professionnelles similaires, r\u00e9alis\u00e9es ou observ\u00e9es, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et en France\u00a0;</li>\n<li>Se rep\u00e9rer dans un nouvel environnement\u00a0;<br/>\n\tIdentifier des caract\u00e9ristiques culturelles du contexte d\u2019accueil.</li>\n</ul>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Modalit\u00e9s d'\u00e9valuation :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation sont d\u00e9crites dans les annexes de l'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9finissant le dipl\u00f4me (Voir, notamment, les r\u00e8glements d'examen et les d\u00e9finitions d'\u00e9preuves)\u00a0: forme ponctuelle ou contr\u00f4le en cours de formation.\u00a0Le dipl\u00f4me est aussi accessible par la V.A.E.</p>\n</div>\n</div>", "SECTEUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Secteurs d\u2019activit\u00e9s :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Pour l'option \"Verrerie scientifique et techniques\" : Le titulaire de ce baccalaur\u00e9at professionnel peut exercer dans un bureau d'\u00e9tudes, en atelier, au sein d'une entreprise artisanale, industrielle ou d'un centre de recherche.<br/>\n<br/>\nPour l'option \"M\u00e9tiers de l'enseigne et de la signal\u00e9tique\" : Le titulaire de ce baccalaur\u00e9at professionnel peut exercer dans un bureau d'\u00e9tudes, un atelier, sur un chantier ou comme conseiller itin\u00e9rant, au sein d'une entreprise artisanale ou industrielle.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Type d'emplois accessibles :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Pour l'option \"Verrerie scientifique et techniques\" : il a vocation a exercer des fonctions de technicien qualifi\u00e9 dans le domaine de la verrerie scientifique ou technique.</p>\n<p>Pour l'option \"M\u00e9tiers de l'enseigne et de la signal\u00e9tique\" : il a vocation a exercer des fonctions de technicien qualifi\u00e9 dans le domaine de l'enseigne lumineuse et de la signal\u00e9tique.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Code(s) ROME :</h5>\n<div class=\"txt\">\n<ul>\n<li>H2805 - Pilotage d''installation de production verri\u00e8re</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rences juridiques des r\u00e8glementations d\u2019activit\u00e9 :</h5>\n</div>", "VOIES": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 la validation de la certification :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Pr\u00e9-requis disctincts pour les blocs de comp\u00e9tences :</h5>\n<div class=\"txt\">Non</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Validit\u00e9 des composantes acquises :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Voie d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la certification</th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n<th scope=\"col\">Composition des jurys</th>\n</tr>\n</tbody><tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation sous statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve ou d\u2019\u00e9tudiant</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat d\u2019apprentissage</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation continue</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat de professionnalisation</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par candidature individuelle</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par exp\u00e9rience</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces not-the-first-th\">\n<thead>\n<tr>\n<th scope=\"col\"></th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Nouvelle Cal\u00e9donie</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n</div>", "LIEN": "<div class=\"panel-body\">\n<!-- region Nouveau format equivalence -->\n<!-- region RNCP -->\n<span>Aucune correspondance</span>\n<!-- endregion RNCP -->\n<!-- endregion Nouveau format equivalence -->\n</div>", "BASE": "<div class=\"panel-body\">\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence au(x) texte(s) r\u00e8glementaire(s) instaurant la certification :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td><p>Art. D337-51 \u00e0 D337-94.1 du Code de l\u2019\u00e9ducation</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence des arr\u00eat\u00e9s et d\u00e9cisions publi\u00e9s au Journal Officiel ou au Bulletin Officiel\n                  (enregistrement au RNCP, cr\u00e9ation dipl\u00f4me, accr\u00e9ditation\u2026) :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>22/07/2005</td>\n<td><p>Arr\u00eat\u00e9 du 11 juillet 2005 portant cr\u00e9ation du baccalaur\u00e9at professionnel sp\u00e9cialit\u00e9 artisanat et m\u00e9tiers d'art, options \u00ab verrerie scientifique et technique \u00bb et \u00ab m\u00e9tiers de l'enseigne et de la signal\u00e9tique \u00bb, et fixant ses modalit\u00e9s de pr\u00e9paration et de d\u00e9livrance</p>\n<p>Premi\u00e8re session : 2007</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered jobo_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date de publication de la fiche</th>\n<td>16-05-2022</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date de d\u00e9but des parcours certifiants</th>\n<td>01-09-2022</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date d'\u00e9ch\u00e9ance de l'enregistrement</th>\n<td>31-08-2027</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n</div>", "POUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Statistiques :</h5>\n<h5 class=\"title\">Lien internet vers le descriptif de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>ONISEP :<br/>\nhttps://www.onisep.fr/Ressources/Univers-Formation/Formations/Lycees/bac-pro-artisanat-et-metiers-d-art-option-verrerie-scientifique-et-technique<br/>\nhttps://www.onisep.fr/Ressources/Univers-Formation/Formations/Lycees/bac-pro-artisanat-et-metiers-d-art-option-metiers-de-l-enseigne-et-de-la-signaletique</p>\n<p>EDUSCOL : https://eduscol.education.fr/referentiels-professionnels/a054.html</p>\n<p>LEGIFRANCE : https://www.legifrance.gouv.fr/loda/id/JORFTEXT000000260536/2021-05-20/</p>\n</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">\n            Le certificateur n'habilite aucun organisme pr\u00e9parant \u00e0 la certification\n          </h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Certification(s) ant\u00e9rieure(s) :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered\">\n<tbody><tr>\n<th>N\u00b0 de la fiche</th>\n<th>Intitul\u00e9 de la certification remplac\u00e9e</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/24690\">\n                    RNCP24690\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP24690 - BAC PRO - Artisanat et m\u00e9tiers d'art option : m\u00e9tiers de l'enseigne et de la signal\u00e9tique</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/24693\">\n                    RNCP24693\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP24693 - BAC PRO - Artisanat et m\u00e9tiers d'art option : verrerie scientifique et technique</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019activit\u00e9, de comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9valuation :</h5>\n<br/><span><a href=\"https://certifpro.francecompetences.fr/api/enregistrementDroit/refActivity/22620/368545\"> R\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019activit\u00e9, de comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9valuation </a></span>\n</div>"}, {"id": 2, "RNCP": "BAC PRO", "Intitule": "Pilote de ligne de production", "Niveau": "Niveau 4", "Certificateur": "MINISTERE DE L'EDUCATION NATIONALE ET DE LA JEUNESSE", "Date": "31-08-2027", "fiche": "RNCP36428", "RESUME": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Objectifs et contexte de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Le titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel \"pilote de ligne de production\" (PLP) exerce ses activit\u00e9s dans des entreprises appartenant \u00e0 des secteurs \u00e9conomiques extr\u00eamement diversifi\u00e9s. Il est fonctionnellement rattach\u00e9 au responsable de production, et travaille en \u00e9quipe.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Activit\u00e9s vis\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Le titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel \"pilote de ligne de production\" est un technicien dont les activit\u00e9s principales consistent \u00e0 :</p>\n<ul>\n<li>pr\u00e9parer la production \u00e0 r\u00e9aliser sur une ligne automatis\u00e9e ou semi-automatis\u00e9e</li>\n<li>conduire la ligne de production en coordonnant les op\u00e9rateurs ou agents</li>\n<li>suivre et r\u00e9guler les d\u00e9rives du processus de production</li>\n</ul>\n<p>Il intervient\u00a0:</p>\n<ul>\n<li>soit sur la partie de transformation primaire du produit et alors ses t\u00e2ches sont assez centr\u00e9es sur la conduite de l\u2019installation de production \u00e0 partir de contraintes physico-chimiques qu\u2019il appr\u00e9hende</li>\n<li>soit hors de la transformation primaire du produit sur des activit\u00e9s telles que le conditionnement en aval ou, en amont, l\u2019approvisionnement. L\u2019activit\u00e9 peut concerner alors plusieurs lignes ou syst\u00e8mes de production.</li>\n</ul>\n<p>Les situations professionnelles rencontr\u00e9es conduisent le pilote \u00e0 effectuer les r\u00e9glages des machines, le changement de format des productions et \u00e0 orienter, superviser, coordonner et former \u00e0 l\u2019utilisation des \u00e9quipements, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de plusieurs op\u00e9rateurs.</p>\n<p>Pour l\u2019ensemble des activit\u00e9s, il s\u2019implique dans le syst\u00e8me de management \u00ab Qualit\u00e9 \u2013 Sant\u00e9 \u2013 S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Environnement \u00bb (QSSE) en respectant et en faisant respecter les r\u00e8gles de ce syst\u00e8me.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Comp\u00e9tences attest\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p><strong>Optimisation d'op\u00e9rations relatives \u00e0 une production : </strong>Proposer des am\u00e9liorations et des pistes de r\u00e9solution de probl\u00e8mes - S\u2019informer et analyser la situation, informer au cours de l\u2019activit\u00e9 professionnelle.</p>\n<p><strong>Pilotage d'une ligne de production : </strong>Communiquer et rendre compte avec l\u2019outil de communication adapt\u00e9- Piloter une ligne ou un syst\u00e8me de production- Assurer le suivi de production li\u00e9 \u00e0 l\u2019analyse des indicateurs et param\u00e8tres de production, des sp\u00e9cifications du produit- Choisir et combiner des modes op\u00e9ratoires pour faire face aux situations et qualifier son intervention</p>\n<p><strong>Organisation d\u2019une production : </strong>Pr\u00e9parer le travail d'organisation et de r\u00e9alisation du pilotage- G\u00e9rer les comp\u00e9tences techniques des personnels affect\u00e9s sur la ligne</p>\n<p><strong>Intervention en conduite de la ligne sur incident, al\u00e9a ou dysfonctionnement : </strong>Identifier des risques pour la production, les biens, l'environnement, la personne et la s\u00e9curit\u00e9 - Appliquer les mesures de pr\u00e9vention de tous les risques identifi\u00e9s</p>\n<p><strong>\u00c9conomie - gestion : </strong>comprendre et analyser une situation d'entreprise - Exploiter et analyser des documents \u00e9conomiques, juridiques ou de gestion - justifier une r\u00e9ponse en s\u00e9lectionnant le cas \u00e9ch\u00e9ant des informations au sein d'un ou plusieurs documents - R\u00e9diger une r\u00e9ponse structur\u00e9e \u00e0 une probl\u00e9matique donn\u00e9e en mobilisant les savoirs associ\u00e9s et le vocabulaire sp\u00e9cifique ad\u00e9quat.</p>\n<p><strong>Pr\u00e9vention sant\u00e9 environnement</strong> : mettre en \u0153uvre une d\u00e9marche d'analyse dans une situation donn\u00e9e - Expliquer un ph\u00e9nom\u00e8ne physiologique, un enjeu environnemental, une disposition r\u00e9glementaire, en lien avec la d\u00e9marche de pr\u00e9vention - Proposer une solution pour r\u00e9soudre un probl\u00e8me - Argumenter un choix - Communiquer a\u0300 l'\u00e9crit avec une syntaxe claire et un vocabulaire adapte\u0301.</p>\n<p><strong>Math\u00e9matiques :</strong> S'approprier : rechercher, extraire et organiser l'information - Analyser/raisonner : \u00e9mettre des conjectures ; proposer, choisir, une m\u00e9thode de r\u00e9solution ; \u00e9laborer un algorithme - R\u00e9aliser : mettre en \u0153uvre une m\u00e9thode de r\u00e9solution, des algorithmes ; utiliser un mod\u00e8le ; repr\u00e9senter ; calculer ; exp\u00e9rimenter ; faire une simulation - Valider : critiquer un r\u00e9sultat, argumenter ; contr\u00f4ler la vraisemblance d'une conjecture ; mener un raisonnement logique et \u00e9tablir une conclusion - Communiquer : rendre compte d'une d\u00e9marche, d'un r\u00e9sultat, \u00e0 l'oral ou \u00e0 l'\u00e9crit \u00e0 l'aide d'outils et d'un langage appropri\u00e9, expliquer une d\u00e9marche.</p>\n<p><strong>Physique-chimie: </strong>S'approprier : rechercher, extraire et organiser l'information - Analyser/raisonner : formuler des hypoth\u00e8ses. Proposer, choisir une m\u00e9thode de r\u00e9solution ou un protocole exp\u00e9rimental - R\u00e9aliser : mettre en \u0153uvre une m\u00e9thode de r\u00e9solution, un protocole exp\u00e9rimental, utiliser un mod\u00e8le, repr\u00e9senter, calculer, effectuer une simulation - Valider : commenter un r\u00e9sultat, argumenter, contr\u00f4ler la vraisemblance d'une hypoth\u00e8se, de la valeur d'une mesure - Communiquer : rendre compte d'une d\u00e9marche, d'un r\u00e9sultat, \u00e0 l'oral ou \u00e0 l'\u00e9crit \u00e0 l'aide d'outils et d'un langage appropri\u00e9s, expliquer une d\u00e9marche.</p>\n<p><strong>Langue vivante</strong> : Comp\u00e9tences de niveau B1+ du CECRL - Comprendre la langue orale - Comprendre un document \u00e9crit - S'exprimer \u00e0 l'\u00e9crit - S'exprimer \u00e0 l'oral en continu - Interagir \u00e0 l'oral dans des situations de la vie quotidienne, sociale et professionnelle.</p>\n<p><strong>Fran\u00e7ais</strong> : Ma\u00eetriser l'\u00e9change \u00e9crit : lire, analyser, \u00e9crire - Adapter son expression \u00e9crite selon les situations et les destinataires - Ma\u00eetriser la lecture et exercer son esprit critique - Adapter sa lecture \u00e0 la diversit\u00e9 des textes - Mettre en perspective des connaissances et des exp\u00e9riences.</p>\n<p><strong>Histoire-g\u00e9ographie et</strong><strong> enseignement moral et civique</strong> : Ma\u00eetriser et utiliser des rep\u00e8res chronologiques et spatiaux : m\u00e9moriser et s'approprier les notions, se rep\u00e9rer, contextualiser (HG) - S'approprier les d\u00e9marches historiques et g\u00e9ographiques : exploiter les outils sp\u00e9cifiques aux disciplines, mener et construire une d\u00e9marche historique ou g\u00e9ographique et la justifier (HG) - Construire et exprimer une argumentation coh\u00e9rente et \u00e9tay\u00e9e en s'appuyant sur les rep\u00e8res et les notions du programme (EMC) - Mettre \u00e0 distance ses opinions personnelles pour construire son jugement (HG-EMC) - Mobiliser ses connaissances pour penser et s'engager dans le monde en s'appropriant les principes et les valeurs de la R\u00e9publique (HG-EMC).</p>\n<p><strong>Arts appliqu\u00e9s et cultures artistiques :</strong> Comp\u00e9tences d'investigation : Rechercher, identifier et collecter des ressources documentaires - S\u00e9lectionner, classer et trier diff\u00e9rentes informations - Analyser, comparer des \u0153uvres ou des produits et les situer dans leur contexte de cr\u00e9ation - \u00c9tablir des convergences entre diff\u00e9rents domaines de cr\u00e9ation. Comp\u00e9tences d'exp\u00e9rimentation : Respecter une demande et mettre en \u0153uvre un cahier des charges simple - \u00c9tablir des propositions coh\u00e9rentes en r\u00e9ponse \u00e0 un probl\u00e8me pos\u00e9 et r\u00e9investir les notions rep\u00e9r\u00e9es dans des r\u00e9f\u00e9rences. Comp\u00e9tences de r\u00e9alisation : Op\u00e9rer un choix raisonn\u00e9 parmi des propositions et finaliser la proposition choisie- Comp\u00e9tences de communication : Choisir des outils adapt\u00e9s - \u00c9tablir un relev\u00e9, analyser et traduire graphiquement des r\u00e9f\u00e9rences et des intentions - Justifier en argumentant, structurer et pr\u00e9senter une communication graphique, \u00e9crite et/ou orale.</p>\n<p><strong>\u00c9ducation physique et sportive</strong> : D\u00e9velopper sa motricit\u00e9 - S'organiser pour apprendre et s'entra\u00eener - Exercer sa responsabilit\u00e9 dans un engagement personnel et solidaire : conna\u00eetre les r\u00e8gles, les appliquer et les faire respecter - Construire durablement sa sant\u00e9 - Acc\u00e9der au patrimoine culturel sportif et artistique.</p>\n<p><strong>Bloc facultatif \u2013 Langue vivante \u00e9trang\u00e8re ou r\u00e9gionale</strong> : Comp\u00e9tences de niveau B1+ du Cadre europ\u00e9en commun de r\u00e9f\u00e9rence pour les langues (CECRL) - S'exprimer \u00e0 l'oral en continu - Interagir \u00e0 l'oral - Comprendre un document \u00e9crit dans des situations de la vie quotidienne, sociale et professionnelle.</p>\n<p><strong>Bloc facultatif \u2013 Mobilit\u00e9</strong> : Comprendre et se faire comprendre dans un contexte professionnel \u00e9tranger - Caract\u00e9riser le contexte professionnel \u00e9tranger - R\u00e9aliser partiellement une activit\u00e9 professionnelle, sous contr\u00f4le, dans un contexte professionnel \u00e9tranger - Comparer des activit\u00e9s professionnelles similaires, r\u00e9alis\u00e9es ou observ\u00e9es, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et en France- Se rep\u00e9rer dans un nouvel environnement - Identifier des caract\u00e9ristiques culturelles du contexte d\u2019accueil.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Modalit\u00e9s d'\u00e9valuation :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>\u00ab Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation sont d\u00e9crites dans les annexes de l'arr\u00eat\u00e9 \u00a0d\u00e9finissant le dipl\u00f4me (Voir, notamment, les r\u00e8glements d'examen et les \u00a0d\u00e9finitions d'\u00e9preuves) : forme ponctuelle ou contr\u00f4le en cours de \u00a0formation. Le dipl\u00f4me est aussi accessible par la V.A.E \u00bb. \u00a0\u00a0</p>\n</div>\n</div>", "SECTEUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Secteurs d\u2019activit\u00e9s :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Tous secteurs industriels: sid\u00e9rurgie, m\u00e9tallurgie, l\u2019\u00e9lectronique, automobile, production et transformation des m\u00e9taux, agroalimentaire, pharmacie, cosm\u00e9tique,\u00a0 transformation des p\u00e2tes papiers et cartons, industrie textile, cuirs et peaux, c\u00e9ramique, transformation des d\u00e9chets, traitement des surfaces</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Type d'emplois accessibles :</h5>\n<div class=\"txt\"><ul>\n<li>Pilote d'installations industrielles</li>\n<li>Conducteur de lignes</li>\n<li>Conducteur d'appareils</li>\n<li>op\u00e9rateur de fabrication</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Code(s) ROME :</h5>\n<div class=\"txt\">\n<ul>\n<li>H2301 - Conduite d''\u00e9quipement de production chimique ou pharmaceutique</li>\n<li>H2907 - Conduite d''installation de production des m\u00e9taux</li>\n<li>H2906 - Conduite d''installation automatis\u00e9e ou robotis\u00e9e de fabrication m\u00e9canique</li>\n<li>H2701 - Pilotage d''installation \u00e9nerg\u00e9tique et p\u00e9trochimique</li>\n<li>H2904 - Conduite d''\u00e9quipement de d\u00e9formation des m\u00e9taux</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rences juridiques des r\u00e8glementations d\u2019activit\u00e9 :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>-</p>\n</div>\n</div>", "VOIES": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 la validation de la certification :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Pr\u00e9-requis disctincts pour les blocs de comp\u00e9tences :</h5>\n<div class=\"txt\">Non</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Validit\u00e9 des composantes acquises :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Voie d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la certification</th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n<th scope=\"col\">Composition des jurys</th>\n</tr>\n</tbody><tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation sous statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve ou d\u2019\u00e9tudiant</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>\u00a0Le jury est compos\u00e9 : \u00a0\u00a0</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ; \u00a0</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s. \u00a0Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement. \u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat d\u2019apprentissage</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>\u00a0Le jury est compos\u00e9 : \u00a0\u00a0</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ; \u00a0</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s. \u00a0Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement. \u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation continue</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 : \u00a0\u00a0</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ; \u00a0</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s. \u00a0Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement. \u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat de professionnalisation</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 : \u00a0\u00a0</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ; \u00a0</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s. \u00a0Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement. \u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par candidature individuelle</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 : \u00a0\u00a0</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ; \u00a0</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s. \u00a0Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement. \u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par exp\u00e9rience</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 : \u00a0\u00a0</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ; \u00a0</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s. \u00a0Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement. \u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces not-the-first-th\">\n<thead>\n<tr>\n<th scope=\"col\"></th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Nouvelle Cal\u00e9donie</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n</div>", "LIEN": "<div class=\"panel-body\">\n<!-- region Nouveau format equivalence -->\n<!-- region RNCP -->\n<span>Aucune correspondance</span>\n<!-- endregion RNCP -->\n<!-- endregion Nouveau format equivalence -->\n</div>", "BASE": "<div class=\"panel-body\">\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence au(x) texte(s) r\u00e8glementaire(s) instaurant la certification :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td><p>Articles D. 337-51 \u00e0 D. 337-94-1 \u00a0du Code de l'\u00e9ducation\u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence des arr\u00eat\u00e9s et d\u00e9cisions publi\u00e9s au Journal Officiel ou au Bulletin Officiel\n                  (enregistrement au RNCP, cr\u00e9ation dipl\u00f4me, accr\u00e9ditation\u2026) :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td><p>Arr\u00eat\u00e9 du 30 mars 2012 relatif \u00e0 la cr\u00e9ation de la sp\u00e9cialit\u00e9 \" pilote de ligne de production \" du baccalaur\u00e9at professionnel et fixant ses modalit\u00e9s de d\u00e9livrance</p>\n<p>NOR : MENE1209521A</p>\n<p>Premi\u00e8re session d'examen : 2015</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered jobo_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date de publication de la fiche</th>\n<td>16-05-2022</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date de d\u00e9but des parcours certifiants</th>\n<td>01-09-2022</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date d'\u00e9ch\u00e9ance de l'enregistrement</th>\n<td>31-08-2027</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n</div>", "POUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Statistiques :</h5>\n<h5 class=\"title\">Lien internet vers le descriptif de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><p><a href=\"https://eduscol.education.fr/1916/le-baccalaureat-professionnel\">https://eduscol.education.fr/1916/le-baccalaureat-professionnel</a></p>\n<p><a href=\"http://onisep.fr/\">http://onisep.fr/</a></p>\n</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">\n            Le certificateur n'habilite aucun organisme pr\u00e9parant \u00e0 la certification\n          </h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Certification(s) ant\u00e9rieure(s) :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered\">\n<tbody><tr>\n<th>N\u00b0 de la fiche</th>\n<th>Intitul\u00e9 de la certification remplac\u00e9e</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/14689\">\n                    RNCP14689\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP14689 - BAC PRO - Pilote de ligne de production</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019activit\u00e9, de comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9valuation :</h5>\n<br/><span><a href=\"https://certifpro.francecompetences.fr/api/enregistrementDroit/refActivity/22623/368572\"> R\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019activit\u00e9, de comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9valuation </a></span>\n</div>"}, {"id": 3, "RNCP": "BAC PRO", "Intitule": "Cybers\u00e9curit\u00e9, Informatique et r\u00e9seaux, Electronique", "Niveau": "Niveau 4", "Certificateur": "MINISTERE DE L'EDUCATION NATIONALE ET DE LA JEUNESSE", "Date": "31-08-2028", "fiche": "RNCP37489", "RESUME": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Objectifs et contexte de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><p style=\"text-align:justify\">Le baccalaur\u00e9at professionnel \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9, Informatique et r\u00e9seaux, \u00c9lectronique\u00a0\u00bb (CIEL) a pour objet de certifier des techniciennes ou techniciens capables d\u2019intervenir dans les processus de r\u00e9alisation et de maintenance de produits \u00e9lectroniques, dans la mise en \u0153uvre de r\u00e9seaux informatiques, et dans la valorisation de la donn\u00e9e en int\u00e9grant les enjeux de cybers\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p style=\"text-align:justify\">\u00a0</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Activit\u00e9s vis\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p style=\"text-align:justify\">Les activit\u00e9s professionnelles exerc\u00e9es par le ou la titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9, Informatique et r\u00e9seaux, \u00c9lectronique \u00bb\u00a0sont :</p>\n<ul>\n<li style=\"text-align:left\">\u00c9tude et conception de produits \u00e9lectroniques</li>\n<li style=\"text-align:left\">Tests et essais</li>\n<li style=\"text-align:left\">\u00a0Production et assemblage d'ensembles \u00e9lectroniques</li>\n<li style=\"text-align:left\">Int\u00e9gration mat\u00e9rielle et logicielle</li>\n<li style=\"text-align:left\">Maintenance et r\u00e9paration de produits \u00e9lectroniques</li>\n<li style=\"text-align:left\">Accompagnement du client</li>\n<li style=\"text-align:left\">Installation et qualification</li>\n<li style=\"text-align:left\">Exploitation et maintien en condition op\u00e9rationnelle</li>\n<li style=\"text-align:left\">Maintenance des r\u00e9seaux informatiques</li>\n<li style=\"text-align:left\">\u00c9laboration et appropriation d\u2019un cahier des charges</li>\n<li style=\"text-align:left\">D\u00e9veloppement et validation de solutions logicielles</li>\n<li style=\"text-align:left\">Gestion d\u2019incidents</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Comp\u00e9tences attest\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p style=\"text-align:left\"><strong>R\u00e9alisation et maintenance de produits \u00e9lectroniques : </strong>Participer \u00e0 un projet ; R\u00e9aliser des maquettes et prototypes; Maintenir un syst\u00e8me \u00e9lectronique ou r\u00e9seau informatique.</p>\n<p style=\"text-align:left\"><strong>Mise en \u0153uvre de r\u00e9seaux informatiques : </strong>Valider la conformit\u00e9 d\u2019une installation ; Installer les \u00e9l\u00e9ments d\u2019un syst\u00e8me \u00e9lectronique ou informatique; Exploiter un r\u00e9seau informatique.</p>\n<p style=\"text-align:left\"><strong>Valorisation de la donn\u00e9e et cybers\u00e9curit\u00e9 : </strong>Communiquer en situation professionnelle (fran\u00e7ais/anglais); Analyser une structure mat\u00e9rielle et logicielle ; Coder.</p>\n<p><strong>\u00c9conomie - gestion</strong> : Comprendre et analyser une situation d'entreprise ; Exploiter et analyser des documents \u00e9conomiques, juridiques ou de gestion ; Justifier une r\u00e9ponse en s\u00e9lectionnant le cas \u00e9ch\u00e9ant des informations au sein d'un ou plusieurs documents ; R\u00e9diger une r\u00e9ponse structur\u00e9e \u00e0 une probl\u00e9matique donn\u00e9e en mobilisant les savoirs associ\u00e9s et le vocabulaire sp\u00e9cifique ad\u00e9quat.</p>\n<p><strong>Pr\u00e9vention sant\u00e9 environnement</strong> : Mettre en \u0153uvre une d\u00e9marche d'analyse dans une situation donn\u00e9e ; Expliquer un ph\u00e9nom\u00e8ne physiologique, un enjeu environnemental, une disposition r\u00e9glementaire, en lien avec la d\u00e9marche de pr\u00e9vention ; Proposer une solution pour r\u00e9soudre un probl\u00e8me ; Argumenter un choix ; Communiquer a\u0300 l'\u00e9crit avec une syntaxe claire et un vocabulaire adapte\u0301.</p>\n<p><strong>Math\u00e9matiques</strong> : S'approprier : rechercher, extraire et organiser l'information ; Analyser/raisonner : \u00e9mettre des conjectures ; proposer, choisir, une m\u00e9thode de r\u00e9solution ; \u00e9laborer un algorithme ; R\u00e9aliser : mettre en \u0153uvre une m\u00e9thode de r\u00e9solution, des algorithmes ; utiliser un mod\u00e8le ; repr\u00e9senter ; calculer ; exp\u00e9rimenter ; faire une simulation ; Valider : critiquer un r\u00e9sultat, argumenter ; contr\u00f4ler la vraisemblance d'une conjecture ; mener un raisonnement logique et \u00e9tablir une conclusion ; Communiquer : rendre compte d'une d\u00e9marche, d'un r\u00e9sultat, \u00e0 l'oral ou \u00e0 l'\u00e9crit \u00e0 l'aide d'outils et d'un langage appropri\u00e9, expliquer une d\u00e9marche.</p>\n<p><strong>Physique-chimie</strong> : S'approprier : rechercher, extraire et organiser l'information ; Analyser/raisonner : formuler des hypoth\u00e8ses. Proposer, choisir une m\u00e9thode de r\u00e9solution ou un protocole exp\u00e9rimental ; R\u00e9aliser : mettre en \u0153uvre une m\u00e9thode de r\u00e9solution, un protocole exp\u00e9rimental, utiliser un mod\u00e8le, repr\u00e9senter, calculer, effectuer une simulation ; Valider : commenter un r\u00e9sultat, argumenter, contr\u00f4ler la vraisemblance d'une hypoth\u00e8se, de la valeur d'une mesure ; Communiquer : rendre compte d'une d\u00e9marche, d'un r\u00e9sultat, \u00e0 l'oral ou \u00e0 l'\u00e9crit \u00e0 l'aide d'outils et d\u2019un langage appropri\u00e9, expliquer une d\u00e9marche.</p>\n<p><strong>Langue vivante</strong><br/>\nComp\u00e9tences de niveau B1+ du CECRL\u00a0:comprendre la langue orale ; comprendre un document \u00e9crit ; s'exprimer \u00e0 l'\u00e9crit ; s'exprimer \u00e0 l'oral en continu ; Interagir \u00e0 l'oral\u00a0;<br/>\ndans des situations de la vie quotidienne, sociale et professionnelle.</p>\n<p><strong>Fran\u00e7ais</strong> : Ma\u00eetriser l'\u00e9change \u00e9crit : lire, analyser, \u00e9crire ; Adapter son expression \u00e9crite selon les situations et les destinataires ; Ma\u00eetriser la lecture et exercer son esprit critique ; Adapter sa lecture \u00e0 la diversit\u00e9 des textes ; Mettre en perspective des connaissances et des exp\u00e9riences.</p>\n<p><strong>Histoire-g\u00e9ographie et</strong><strong> enseignement moral et civique : </strong>Ma\u00eetriser et utiliser des rep\u00e8res chronologiques et spatiaux : m\u00e9moriser et s'approprier les notions, se rep\u00e9rer, contextualiser (HG) ;S'approprier les d\u00e9marches historiques et g\u00e9ographiques : exploiter les outils sp\u00e9cifiques aux disciplines, mener et construire une d\u00e9marche historique ou g\u00e9ographique et la justifier (HG) ; Construire et exprimer une argumentation coh\u00e9rente et \u00e9tay\u00e9e en s'appuyant sur les rep\u00e8res et les notions du programme (EMC) ; Mettre \u00e0 distance ses opinions personnelles pour construire son jugement (HG-EMC) ; Mobiliser ses connaissances pour penser et s'engager dans le monde en s'appropriant les principes et les valeurs de la R\u00e9publique (HG-EMC).</p>\n<p><strong>Arts appliqu\u00e9s et cultures artistiques</strong> : Comp\u00e9tences d'investigation : Rechercher, identifier et collecter des ressources documentaires ; S\u00e9lectionner, classer et trier diff\u00e9rentes informations ; Analyser, comparer des \u0153uvres ou des produits et les situer dans leur contexte de cr\u00e9ation ; \u00c9tablir des convergences entre diff\u00e9rents domaines de cr\u00e9ation. Comp\u00e9tences d'exp\u00e9rimentation : Respecter une demande et mettre en \u0153uvre un cahier des charges simple ; \u00c9tablir des propositions coh\u00e9rentes en r\u00e9ponse \u00e0 un probl\u00e8me pos\u00e9 et r\u00e9investir les notions rep\u00e9r\u00e9es dans des r\u00e9f\u00e9rences. Comp\u00e9tences de r\u00e9alisation : Op\u00e9rer un choix raisonn\u00e9 parmi des propositions et finaliser la proposition choisie. Comp\u00e9tences de communication : Choisir des outils adapt\u00e9s ; \u00c9tablir un relev\u00e9, analyser et traduire graphiquement des r\u00e9f\u00e9rences et des intentions ; Justifier en argumentant, structurer et pr\u00e9senter une communication graphique, \u00e9crite et/ou orale.</p>\n<p><strong>\u00c9ducation physique et sportive</strong> : D\u00e9velopper sa motricit\u00e9 ; S'organiser pour apprendre et s'entra\u00eener ; Exercer sa responsabilit\u00e9 dans un engagement personnel et solidaire : conna\u00eetre les r\u00e8gles, les appliquer et les faire respecter ; Construire durablement sa sant\u00e9 ; Acc\u00e9der au patrimoine culturel sportif et artistique.</p>\n<p><strong>Bloc facultatif \u2013 Langue vivante \u00e9trang\u00e8re ou r\u00e9gionale</strong><br/>\nComp\u00e9tences de niveau B1+ du CECRL\u00a0: s'exprimer \u00e0 l'oral en continu ; interagir \u00e0 l'oral ; comprendre un document \u00e9crit\u00a0;<br/>\ndans des situations de la vie quotidienne, sociale et professionnelle.</p>\n<p><strong>Bloc facultatif \u2013 Mobilit\u00e9</strong> : Comprendre et se faire comprendre dans un contexte professionnel \u00e9tranger\u00a0; Caract\u00e9riser le contexte professionnel \u00e9tranger\u00a0; R\u00e9aliser partiellement une activit\u00e9 professionnelle, sous contr\u00f4le, dans un contexte professionnel \u00e9tranger\u00a0; Comparer des activit\u00e9s professionnelles similaires, r\u00e9alis\u00e9es ou observ\u00e9es, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et en France\u00a0; Se rep\u00e9rer dans un nouvel environnement\u00a0; Identifier des caract\u00e9ristiques culturelles du contexte d\u2019accueil.</p>\n<p style=\"text-align:justify\"><strong>Bloc facultatif \u2013 Secteur sportif : </strong>Communiquer dans les situations de la vie professionnelle\u00a0; Prendre en compte les caract\u00e9ristiques des publics dans leurs environnements dans une d\u00e9marche d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la citoyennet\u00e9\u00a0; Contribuer au fonctionnement d\u2019une structure\u00a0; Concevoir un projet d\u2019animation\u00a0; Promouvoir un projet\u00a0; Participer \u00e0 la conduite d\u2019un projet d\u2019animation\u00a0;Assurer le cadrage d\u2019un projet\u00a0; \u00c9valuer un projet d\u2019animation.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Modalit\u00e9s d'\u00e9valuation :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation sont d\u00e9crites dans les annexes de l'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9finissant le dipl\u00f4me (Voir, notamment, les r\u00e8glements d'examen et les d\u00e9finitions d'\u00e9preuves)\u00a0: forme ponctuelle ou contr\u00f4le en cours de formation.\u00a0Le dipl\u00f4me est aussi accessible par la VAE.</p>\n</div>\n</div>", "SECTEUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Secteurs d\u2019activit\u00e9s :</h5>\n<div class=\"txt\"><p style=\"text-align:justify\">Le ou la titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9, Informatique et r\u00e9seaux, \u00c9lectronique\u00a0\u00bb intervient dans des secteurs d\u2019activit\u00e9s vari\u00e9s tels que la \u00ab\u00a0silver \u00e9conomie\u00a0\u00bb, la domotique, l\u2019\u00e9lectrom\u00e9nager, la cybers\u00e9curit\u00e9, la r\u00e9paration de produits \u00e9lectroniques, la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine, mais aussi\u00a0:</p>\n<ul>\n<li style=\"text-align:justify\">l\u2019industrie\u00a0(les automatismes industriels et \u00ab usine 4.0 et 5.0 \u00bb, smart city etc.) ;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">les transports\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">les services\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">l\u2019automobile et plus largement les nouveaux moyens de d\u00e9placements\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">l'a\u00e9ronautique, la d\u00e9fense, l'espace\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">les t\u00e9l\u00e9communications\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">les sciences et technologies de l'information et de la communication, le multim\u00e9dia\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">le commerce des mat\u00e9riels \u00e9lectroniques et num\u00e9riques\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">l\u2019internet des objets (IoT)\u00a0;</li>\n<li style=\"text-align:justify\">etc.</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align:justify\">Il ou elle peut exercer son activit\u00e9 dans des entreprises de tailles variables allant des TPE aux grandes entreprises.</p>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Type d'emplois accessibles :</h5>\n<div class=\"txt\"><p style=\"text-align:justify\">Les emplois les plus couramment exerc\u00e9s par le ou la titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9, Informatique et r\u00e9seaux, \u00c9lectronique\u00a0\u00bb couvrent les domaines de la\u00a0r\u00e9alisation, de la production, de l\u2019int\u00e9gration, de la maintenance de produits \u00e9lectroniques ainsi que la mise en \u0153uvre de r\u00e9seaux informatiques, la valorisation de la donn\u00e9e et la cybers\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p style=\"text-align:justify\">On peut citer par exemple\u00a0les emplois suivants :</p>\n<ul>\n<li>monteur-c\u00e2bleur ou monteuse-c\u00e2bleuse\u00a0;</li>\n<li>op\u00e9rateur ou op\u00e9ratrice en production sur machine CMS\u00a0;</li>\n<li>technicien ou technicienne en design de cartes \u00e9lectroniques\u00a0;</li>\n<li>technicien ou technicienne de c\u00e2blage et d\u2019int\u00e9gration d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectroniques\u00a0;</li>\n<li>technicien ou technicienne de r\u00e9paration d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectroniques\u00a0;</li>\n<li>agent de contr\u00f4le et de montage en \u00e9lectronique\u00a0;</li>\n<li>agent de support technique client ;</li>\n<li>technicien ou technicienne d'installation (t\u00e9l\u00e9communications et radio, r\u00e9seaux informatiques, syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9, alarme et d\u00e9tection incendie, etc.)\u00a0;</li>\n<li>technicien ou technicienne de maintenance (r\u00e9seaux c\u00e2bl\u00e9s de communication en fibre optique, r\u00e9seaux informatiques, syst\u00e8mes d'alarme et de s\u00e9curit\u00e9 et de t\u00e9l\u00e9surveillance, syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9phonie IP et salle de visio-conf\u00e9rence IP, etc.)\u00a0;</li>\n<li>technicien ou technicienne en t\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux d'entreprise.</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Code(s) ROME :</h5>\n<div class=\"txt\">\n<ul>\n<li>H2605 - Montage et c\u00e2blage \u00e9lectronique</li>\n<li>I1307 - Installation et maintenance t\u00e9l\u00e9coms et courants faibles</li>\n<li>I1402 - R\u00e9paration de biens \u00e9lectrodomestiques et multim\u00e9dia</li>\n<li>I1305 - Installation et maintenance \u00e9lectronique</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rences juridiques des r\u00e8glementations d\u2019activit\u00e9 :</h5>\n</div>", "VOIES": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 la validation de la certification :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Pr\u00e9-requis disctincts pour les blocs de comp\u00e9tences :</h5>\n<div class=\"txt\">Non</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Validit\u00e9 des composantes acquises :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Voie d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la certification</th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n<th scope=\"col\">Composition des jurys</th>\n</tr>\n</tbody><tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation sous statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve ou d\u2019\u00e9tudiant</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat d\u2019apprentissage</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation continue</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat de professionnalisation</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par candidature individuelle</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par exp\u00e9rience</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury est compos\u00e9 :</p>\n<p>1\u00b0 De professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9, au moins d'un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d'apprentis ou en section d'apprentissage ;</p>\n<p>2\u00b0 Et, pour un tiers au moins, de membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me, choisis en nombre \u00e9gal parmi les employeurs et les salari\u00e9s.</p>\n<p>Si cette proportion n'est pas atteinte en raison de l'absence d'un ou de plusieurs de ses membres, le jury peut n\u00e9anmoins d\u00e9lib\u00e9rer valablement.</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces not-the-first-th\">\n<thead>\n<tr>\n<th scope=\"col\"></th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Nouvelle Cal\u00e9donie</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n</div>", "LIEN": "<div class=\"panel-body\">\n<!-- region Nouveau format equivalence -->\n<!-- region RNCP -->\n<span>Aucune correspondance</span>\n<!-- endregion RNCP -->\n<!-- endregion Nouveau format equivalence -->\n</div>", "BASE": "<div class=\"panel-body\">\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence au(x) texte(s) r\u00e8glementaire(s) instaurant la certification :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td><p>Articles D. 337-51 \u00e0 D. 337-94-1 \u00a0du Code de l'\u00e9ducation\u00a0</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence des arr\u00eat\u00e9s et d\u00e9cisions publi\u00e9s au Journal Officiel ou au Bulletin Officiel\n                  (enregistrement au RNCP, cr\u00e9ation dipl\u00f4me, accr\u00e9ditation\u2026) :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>13/02/2023</td>\n<td><p>Arr\u00eat\u00e9 du 13 f\u00e9vrier 2023 portant cr\u00e9ation de la sp\u00e9cialit\u00e9 \u00ab cybers\u00e9curit\u00e9, informatique et r\u00e9seaux, \u00e9lectronique \u00bb de baccalaur\u00e9at professionnel et fixant ses modalit\u00e9s de d\u00e9livrance<br/>\nNOR : MENE2303769A<br/>\nPremi\u00e8re session : 2026</p>\n<p>A noter : La derni\u00e8re session d'examen de la sp\u00e9cialit\u00e9 \u00ab Syst\u00e8mes num\u00e9riques \u00bb de baccalaur\u00e9at professionnel organis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions de l'arr\u00eat\u00e9 du 1er mars 2016 aura lieu en 2025.<br/>\nA l'issue de cette derni\u00e8re session qui s'ach\u00e8vera le 31 d\u00e9cembre 2025, l'arr\u00eat\u00e9 du 1er mars 2016 sera abrog\u00e9.</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered jobo_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date de publication de la fiche</th>\n<td>20-04-2023</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date de d\u00e9but des parcours certifiants</th>\n<td>01-09-2023</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date d'\u00e9ch\u00e9ance de l'enregistrement</th>\n<td>31-08-2028</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n</div>", "POUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Statistiques :</h5>\n<h5 class=\"title\">Lien internet vers le descriptif de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><ul>\n<li><a href=\"https://eduscol.education.fr/1916/le-baccalaureat-professionnel\">https://eduscol.education.fr/1916/le-baccalaureat-professionnel</a></li>\n<li><a href=\"https://www.onisep.fr/\">https://www.onisep.fr/</a></li>\n</ul>\n</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">\n            Le certificateur n'habilite aucun organisme pr\u00e9parant \u00e0 la certification\n          </h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Certification(s) ant\u00e9rieure(s) :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered\">\n<tbody><tr>\n<th>N\u00b0 de la fiche</th>\n<th>Intitul\u00e9 de la certification remplac\u00e9e</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/25354\">\n                    RNCP25354\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP25354 - BAC PRO - Syst\u00e8mes num\u00e9riques - Option A : s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des infrastructures, de l'habitat et du tertiaire (SSIHT)</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/26335\">\n                    RNCP26335\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP26335 - BAC PRO - Syst\u00e8mes num\u00e9riques- Option C : r\u00e9seaux informatiques et syst\u00e8mes communicants (RISC)</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/26334\">\n                    RNCP26334\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP26334 - BAC PRO - Syst\u00e8mes num\u00e9riques- Option B : audiovisuels, r\u00e9seau et \u00e9quipements domestiques (ARED)</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019activit\u00e9, de comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9valuation :</h5>\n<br/><span><a href=\"https://certifpro.francecompetences.fr/api/enregistrementDroit/refActivity/23989/454477\"> R\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019activit\u00e9, de comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9valuation </a></span>\n</div>"}, {"id": 4, "RNCP": "BAC PRO", "Intitule": "Syst\u00e8mes num\u00e9riques", "Niveau": "Niveau 4", "Certificateur": "MINISTERE DE L'EDUCATION NATIONALE ET DE LA JEUNESSE", "Date": "31-08-2023", "fiche": "RNCP25354", "RESUME": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Activit\u00e9s vis\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Le/la titulaire du baccalaur\u00e9at professionnel \"syst\u00e8mes num\u00e9riques\", option A\"s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des infrastructures, de l'habitat et du tertiaire\"\u00a0est un(e) technicien(ne) qui intervient sur les installations et \u00e9quipements (mat\u00e9riels et logiciels) entrant dans la constitution de syst\u00e8mes num\u00e9riques des domaines\u00a0professionnels suivants\u00a0:</p>\n<ul><li>Alarme, s\u00fbret\u00e9, s\u00e9curit\u00e9, incendie ;</li>\n<li>gestion active des b\u00e2timents (GTB, GTC, b\u00e2timent intelligent)\u00a0;</li>\n<li>domotique li\u00e9e \u00e0 la gestion technique de l\u2019habitat.</li>\n</ul><p>Il/elle est amen\u00e9(e) \u00e0 g\u00e9rer des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9paration, l\u2019installation, la r\u00e9alisation, la mise en service et la maintenance pr\u00e9ventive, corrective et curative (diagnostic, d\u00e9pannage et r\u00e9paration). Il/elle intervient sur le r\u00e9seau d\u2019\u00e9nergie dans la limite de ses comp\u00e9tences et participe au service client en compl\u00e9mentarit\u00e9 des services commerciaux.</p></div>\n<h5 class=\"title\">Comp\u00e9tences attest\u00e9es :</h5>\n<div class=\"txt\"><p></p>\n<p>Les comp\u00e9tences acquises par le titulaire du dipl\u00f4me sont celles d\u00e9crites dans l'ensemble des blocs de comp\u00e9tences.</p></div>\n</div>", "SECTEUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Secteurs d\u2019activit\u00e9s :</h5>\n<div class=\"txt\"><p>Secteurs grands publics, professionnels et industriels.<br/>Domaine des installations qui contribuent \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des biens et des personnes.</p></div>\n<h5 class=\"title\">Type d'emplois accessibles :</h5>\n<div class=\"txt\"><ul><li>Technicien(ne) conseil,</li>\n<li>Technicien(ne) d\u2019installation,</li>\n<li>Technicien(ne) de mise en service,</li>\n<li>Technicien(ne) de maintenance,</li>\n<li>Technicien(ne) service apr\u00e8s-vente (SAV),</li>\n<li>Technicien(ne) centre d\u2019appels,</li>\n<li>Technicien(ne) pr\u00e9parateur(trice) pr\u00e9-diagnostic,</li>\n<li>Technicien(ne) int\u00e9grateur domotique.</li>\n</ul></div>\n<h5 class=\"title\">Code(s) ROME :</h5>\n<div class=\"txt\">\n<ul>\n<li>I1307 - Installation et maintenance t\u00e9l\u00e9coms et courants faibles</li>\n<li>I1305 - Installation et maintenance \u00e9lectronique</li>\n</ul>\n</div>\n<h5 class=\"title\">R\u00e9f\u00e9rences juridiques des r\u00e8glementations d\u2019activit\u00e9 :</h5>\n</div>", "VOIES": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Le cas \u00e9chant, pr\u00e9requis \u00e0 la validation de la certification :</h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Pr\u00e9-requis disctincts pour les blocs de comp\u00e9tences :</h5>\n<div class=\"txt\">Non</div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Validit\u00e9 des composantes acquises :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Voie d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la certification</th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n<th scope=\"col\">Composition des jurys</th>\n</tr>\n</tbody><tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation sous statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve ou d\u2019\u00e9tudiant</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Le jury, pr\u00e9sid\u00e9 par un enseignant chercheur, est compos\u00e9 : <br/>- de professeurs appartenant \u00e0 l'enseignement public et, sauf impossibilit\u00e9 d\u2019au moins un professeur appartenant \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 sous contrat ou exer\u00e7ant en centre de formation d\u2019apprentis ou en section d\u2019apprentissage ;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br/>- pour un tiers au moins d\u2019employeurs et de salari\u00e9s membres de la profession int\u00e9ress\u00e9e par le dipl\u00f4me. \u00a0 \u00a0</p></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat d\u2019apprentissage</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Idem</p></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Apr\u00e8s un parcours de formation continue</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Idem</p></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">En contrat de professionnalisation</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Idem</p></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par candidature individuelle</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Idem</p></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Par exp\u00e9rience</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n<td><p>Idem</p></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered voie_acces not-the-first-th\">\n<thead>\n<tr>\n<th scope=\"col\"></th>\n<th scope=\"col\">Oui</th>\n<th scope=\"col\">Non</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Nouvelle Cal\u00e9donie</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n<tr>\n<td scope=\"row\">Inscrite au cadre de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise</td>\n<td scope=\"col\">X</td>\n<td scope=\"col\"></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n</div>\n</div>", "LIEN": "<div class=\"panel-body\">\n<!-- region Nouveau format equivalence -->\n<!-- region RNCP -->\n<span>Aucune correspondance</span>\n<!-- endregion RNCP -->\n<!-- endregion Nouveau format equivalence -->\n</div>", "BASE": "<div class=\"panel-body\">\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence au(x) texte(s) r\u00e8glementaire(s) instaurant la certification :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td><p>Articles\u00a0D. 337-51 \u00e0 D. 337-94-1\u00a0du Code de l\u2019\u00c9ducation</p></td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<p><b>R\u00e9f\u00e9rence des arr\u00eat\u00e9s et d\u00e9cisions publi\u00e9s au Journal Officiel ou au Bulletin Officiel\n                  (enregistrement au RNCP, cr\u00e9ation dipl\u00f4me, accr\u00e9ditation\u2026) :</b><br/></p><table class=\"table table-bordered references_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date du JO / BO</th>\n<th>R\u00e9f\u00e9rence au JO / BO</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>-</td>\n<td><p>Arr\u00eat\u00e9 du\u00a01er mars 2016\u00a0portant cr\u00e9ation de la sp\u00e9cialit\u00e9 \u00ab\u00a0Syst\u00e8mes num\u00e9riques\u00a0\u00bb de baccalaur\u00e9at professionnel comportant trois options\u00a0et fixant ses modalit\u00e9s de d\u00e9livrance</p>\n<p>Premi\u00e8re session d'examen : 2019</p></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>13/02/2023</td>\n<td><p>Arr\u00eat\u00e9 du 13 f\u00e9vrier 2023 portant cr\u00e9ation de la sp\u00e9cialit\u00e9 \u00ab cybers\u00e9curit\u00e9, informatique et r\u00e9seaux, \u00e9lectronique \u00bb de baccalaur\u00e9at professionnel et fixant ses modalit\u00e9s de d\u00e9livrance<br/>\nNOR : MENE2303769A<br/>\n\u00a0</p>\n<p>Derni\u00e8re session d'examen : 2025.</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered jobo_table\">\n<tbody><tr>\n<th>Date d'\u00e9ch\u00e9ance de l'enregistrement</th>\n<td>31-08-2023</td>\n</tr>\n<tr>\n<th>Date de derni\u00e8re d\u00e9livrance possible de la certification</th>\n<td>31-08-2025</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n</div>", "POUR": "<div class=\"panel-body\">\n<h5 class=\"title\">Statistiques :</h5>\n<h5 class=\"title\">Lien internet vers le descriptif de la certification :</h5>\n<div class=\"txt\"><ul><li>\u00e9duscol</li>\n<li>L\u00e9gifrance</li>\n</ul><p>\u00a0</p><br/> <a href=\"http://www.onisep.fr\">http://www.onisep.fr </a><br/><a href=\"http://www.legifrance.gouv.fr\">http://www.legifrance.gouv.fr </a><br/><a href=\"http://eduscol.education.fr/cid47640/le-baccalaureat-professionnel.html\">http://eduscol.education.fr/cid47640/le-baccalaureat-professionnel.html </a></div>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">\n            Le certificateur n'habilite aucun organisme pr\u00e9parant \u00e0 la certification\n          </h5>\n<br/>\n<h5 class=\"title\">Certification(s) ant\u00e9rieure(s) :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered\">\n<tbody><tr>\n<th>N\u00b0 de la fiche</th>\n<th>Intitul\u00e9 de la certification remplac\u00e9e</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/4089\">\n                    RNCP4089\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP4089 - BAC PRO - Syst\u00e8mes \u00e9lectroniques num\u00e9riques</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<h5 class=\"title\">Nouvelle(s) Certification(s) :</h5>\n<div class=\"table-responsive\">\n<table class=\"table table-bordered\">\n<tbody><tr>\n<th>N\u00b0 de la fiche</th>\n<th>Intitul\u00e9 de la certification remplac\u00e9e</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<a href=\"/recherche/rncp/37489\">\n                    RNCP37489\n                  </a>\n</td>\n<td>RNCP37489 - BAC PRO - Cybers\u00e9curit\u00e9, Informatique et r\u00e9seaux, Electronique</td>\n</tr>\n</tbody></table>\n</div>\n<h5 class=\"title\"><a href=\"https://certifpro.francecompetences.fr/api/enregistrementDroit/downloadAncFormat/15544\"> Fiche au format ant\u00e9rieur au 01/01/2019 </a></h5>\n</div>"}]